%LECONs:104
La notion d'indice représente le nombre de partitions données par une relation d'équivalence induite par un sous-groupe \cite[p.77]{Calais}. Plusieurs résultats intéressants existent sur cette notion. 

\begin{definition}
	Soit $H$ un sous-groupe de $G$, le cardinal de $G\setminus H$ est l'indice de $H$ dans $G$. On le note $[G:H]$. Si $[G:H]$ est fini, on dit que $H$ est d'indice fini dans $G$.
\end{definition}

\begin{prop}
	Si $G$ est un groupe fini, alors pour tout sous-groupe $H$ de $G$, on a $|G| = |H|[G:H]$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Preuve du théorème de Lagrange.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{req}
	$[G:H]$ peut être fini sans que $G$ ni $H$ ne le soit. On prend par exemple $\Z$ et $\Z/n\Z$ dont l'indice est $n$.
\end{req}

\noindent\begin{minipage}{.56\textwidth}
	\begin{theo}[Théorème de Poincaré]
		Dans un groupe, l'intersection d'un nombre fini de sous-groupes d'indices finis est un sous-groupe d'indice fini.
	\end{theo}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}{.4\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			On raisonne par récurrence sur la taille de l'intersection. Pour le cas $n = 2$: on montre que $\left(H_1\cap H_2\right)x = H_1x \cap H_2x$. On en déduit que $[G: H_1 \cap H_2] \leq [G:H_1][G:H_2] < \infty$.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\begin{theo}
	Si $H$ est un sous-groupe d'indice fini dans $G$ et si $K$ est un sous-groupe de $G$ contenant $H$, alors $K$ est d'indice fini dans $G$ et : $[G:H]= [G:K][K:H]$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On cherche à partitionner $G$ en fonction de $K$ et de $H$. On utilise ensuite l'unicité de ces décompositions.
	\end{proof}
\end{footnotesize}



